

% \section{Hvorfor}

% \section{Hvordan}

\subsection{Kle deg riktig }
(Rent) forkle, evt hårnett for å være ekstrem

\subsection{Vask hendene}
Se Figur~\ref{handvask} for en illustrasjon om hvordan vaske hendene korrekt.

\begin{figure}[pbth!]
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{bilder/hvordanVaskeHender.png}
      \caption[FHI håndvask]{Folkehelseinstuttet sin veiledning til håndvask, se appendiks for større bilde,,til feks utskrift 
      \href{https://www.fhi.no/globalassets/dokumenterfiler/trykksaker/handhygiene/handhygiene--handvask-plakat-bokmal-pdf.pdf}{FHI}}\label{handvask}
\end{figure}
    

Antibakteriellt hjelper ikke mot alt. Hva hjelper det ikke mot og hvorfor

\subsection{Vaskekluter og håndklær}
Rene vaskekluter og håndkler. ``Vask den i maskin på minst 65ºC, eller legg den i klor over natten.''\cite{Mattilsynet}. Hvis tørkehåndkle brukes til noe annet enn å tørke reine kjørler bør det og byttes jevnlig/hver dag.

\subsection{Temperatur}
    Temperatur i kjøleskap
        4 grader. Hvorfor.
    Temperatur i frys
        hva og hvorfor
    Hold mat rykende varm før servering (hvor varmt) og kjøl rester rasket ned.
    Varmebehandling mot bakterier
        ``De aller fleste bakteriene dør når du varmer maten\ldots over 70ºC.''\cite{Mattilsynet}
    

\subsection{Skjærebrett og kniver}
Ha flere skjærebrett og kniver og vask kniver mellom ulike ting som skal kuttes

\subsection{Grønnsaker, frukt og poteter}
Skyll grønnsaker, frukt og poteter godt og rengjør kummen etterpå. Jord skal ikke komme i kontakt med andre matvarer. 